30幾歲先學結他會唔會太遲?

已經32歲好後悔細個果陣無學起黎
但又怕比人笑太老...

唔遲！

學嘢唔會怕遲

真?

唔遲

唔會遲啦 結他係我覺得幾時開始都學到嘅樂器之一

木定電？

呢句嘢好老土⋯⋯但

Never too late

木結唔遲
電結同鋼琴老老實實遲

你去到呢個年紀
仲需要班其他人點睇咩

Btw救左香港先好學

會太遲
唔好學會比人笑

65歲開始學都有

無知一問，有咩分別？

電結好考技術 仲要一首一首咁練
過左個年紀好難有心機時間練得好

木結for 你掃下chord自彈看唱 輕鬆啲
當然木結都可以玩到好勁

我最近都懵盛盛咁買左個電結係屋企自學
33才 無音樂底 想學就去學
做會令自己開心既野點解需要遲疑?
又唔係一個你決定去學 就會影響人生既計劃

樓主一齊學 ？
0知識同你年齡近

想玩咩先 木定電

手指靈活幾多歲都學得。

古典結他😍

一齊學

唔係難野先好聽既
好多歌好簡單都正

如果你40歲問同一條問題
你就會發現10年前開始學係一啲都唔遲

幾多歲都通用

你又唔係做結他明星
自己玩到歌咪得
無人理你幾歲

唔會 加油！
如果完全無概念
一開始最好搵個老師上返幾堂
好過自己盲摸

盲摸搞唔掂 會易放棄

有少少底識掃基本chord 之後再決定自學定繼續跟老師

建議買個靚少少嘅結他
好禁好多 無咁易手痛放棄

The best time to plant a tree was 20 years ago

邊度學最好

好多人5、60歲先學
最緊要玩得開心

你有無telegram?可以傾下

木結, 我想學fingerstyle....
利申: 乜都唔識

我見parkland有得學, 組團可以平D

有無邊款結他介紹?
預算幾錢好?

冇野係會遲 試下無所謂啦

唔遲，但你手指抽筋

加油樓主！
你諗下只要你唔放棄，大把時間玩落去！
一啲都唔遲！

咁佢可能要六十歲先學得

有心唔怕遲

呢個係要自我要求同埋style問題
chord 要玩都係玩死人

某程度上我覺得電仲易上手，又可以戴headphone 練

如果真係搵琴行學 你自己都要係屋企係咁練

其實搵邊個學都要

其實鐘意又有時間練就學
興趣時間缺一不可
年齡唔係重點,當然你話要彈到steve vai咁就可以收皮先

我廿幾歲學，掃下chord自彈自唱已經好開心支持你

學過但想學返
利申 28

到底係依個社會有病定係點 點解連學樣野都要計歲數
最緊要自己開心 你理得幾多歳

我28歲先學返鼓喇
咪又學到八級
利伸：讀書果陣都學過，停左5年，出返黎做野完返個心願再學

新手上路都係跟人學好啲
啲基本功錯咗習慣埋要改正返需要好長時間
仲有新買結他比幾舊水去setup返會好彈啲

你唔學,40幾歲你又會再問多次同一問題

真
我20,22,24,26都問呢條問題,27先真係走去學
中間就浪費7年

八十歲先讀大學大有人在

唔遲，我都有幾個30+學生，有個話後生果陣鐘意打拳覺得學音樂on9，e家覺得應該早d學，彈到連gym都冇時間做😂

享受左先算今日唔知聽日事

我呢排都想學結他 25歲

點解要比年齡限制你自己

永遠都唔遲，只有猶豫會令你浪費時間。

但老實，以個人教學經驗，大個左比後生學得慢就好難避免

國家級任務隊老餅咪又係退休先學
有咩問題

點會遲！ 為興趣都好 有時候彈下結他可以解壓

細個讀書學過一排ukulele
結果而家撚撚下撚到買左支結他
細個冇心機去學
大個左反而一起身就想撚

學野係開心既事 再諗就真係遲

係學過好短時間 然後放低左好耐好耐
真係中意既 唔會諗辛苦同遲唔遲

學黎搵食就遲
興趣既野幾時學都得

唔遲，我今年32 先學琴都係咁

No, there is no age restriction for learning

你咁講無得講
電結都可以鳩掃chord架
木結玩到鞋技術都唔係少野丫
不過有心唔怕遲，30幾想學咪學
到七老八十手震震個時就真係遲

60歲學小提琴，80歲先死，前前後後拉到個小提琴廿年。

如果咁計，只要你鍾意係唔會太遲。60歲起步都可以專研到廿年，何況你30呢ching。

大家有無介紹去邊度學好?

其實學耐咗就知「學結他」係無分學木結定電結
佢哋嘅theory知識係互通嘅
電結他都會掃chord
木結他都會彈solo，improvise
fretboard 諗嘢都一樣

木/電結他只不過係分場合，style用
例如木結大多用黎fingerstyle獨奏，自彈自唱多
電結通常揾埋backing track彈, 或夾band
大部份歌曲都有電結他，包括pop blues jazz rock metal...
因此廣泛性都好大

上面有人話電結他難過木結
如果睇得明我上邊就明白無得比較
因為唔同style都有易/難歌
不過真係要講
電結他彈pop，一定易過大部分fingerstyle pop歌
大部分 hkpop歌,e.g 到此為此，九成時間彈chord ,一成彈易solo
相反要彈完一首就算編得好易嘅fingerstyle對初學者並非容易

年齡絕對唔係問題
但一定要堅持，一開始會好咀喪
但之後就會發現音樂嘅吸引，我就成功涯過咗
希望樓主加油

唔遲啦
人生得一次
緊係做晒所有自己想做嘅嘢
使乜理人點睇
支持你

想問有無得由乜都唔識
一開始就學fingerstyle?

我見parkland有fingerstyle班可以報

多謝

我就係對fingerstyle有興趣唔知有無得一開始就向呢方面學起?

唔會，你又唔係靠吉他食飯

想學就學啦
彈到自己喜歡o既歌/音樂
真係好開心

利申：剩係識彈琴

讀番中學就話姐，學結他有限年紀㗎咩？

好鐘意呢首歌, 唔知難唔難?

共勉之

33歲學會更遲

電結麻煩d 要插amp 不過木結要克服手指難

你又唔係要做到Guthrie Govan 咁勁
唔會太遲la

有錢就得，年紀無所謂
玩音樂窮三代

手指痛

咁學些少古典打下底會有幫助

it’s never too late to learn

學費真係好貴
一堂一小時260HKD左右...

學費其一，但買gear先最大獲

木結有乜gear要買?真心唔知

手指又幼又長 禁親CHORD手指都好痛

你可以收皮了，難到仆街，要日練夜練，每日至少練四個鐘。老師又少，就算有又唔勁，基本上都要網上自學or買書學。網上自學又好散，唔知應該練咩歌先啱，太難又玩唔到，太易又學唔到嘢。自問如果自己無乜其他興趣，淨係用day off 嘅時間練都還可以，不過點練都唔會勁得去還，除非你玩足十幾年都未放棄or你係天材啦

利申，玩咗幾年fingerstyle(都係好廢)，有自學過，又有揾老師學過

長定短都係咁痛架 長就更好

有無歌曲例子

你唔會一枝guitar彈過世
彈彈下可能想錄野又買interface買mic
又要搵地方放堆guitar
又可能想玩埋電結，又要買pedal

指甲剪極都係長過手指頭, 禁既時候隻手指頭唔係垂直, 搞到成日hide到其他弦

每日四小時...上班族邊有咁多時間

你要易嘅定難嘅？

所以，真係可以收皮so sad

何解遲呢？

唔好比自己有遺憾

巴打每星期練幾多日?

啱啱有巴打講到學fingerstyle係mission impossible咁

唔遲，Eric Clapton 都係30歲先學結他

一定要學

tiger woods 兩歲已經開始打golf
你太遲啦，唔好學

有心唔怕遲啦

再問就一定會遲 有好多人成日係到諗依家先做會唔會太遲
就係知道遲先要即刻做 唔係只會不斷後悔

差唔多每日都練，夜晚食完飯練到訓教
依家唔洗返工有時仲會玩足全日

26先學留名

試下先囉
又唔係學到好精去表演

The second best time is now.

你叫d六十幾歲先學芭蕾舞嘅阿婆情何以堪
咪諗啦 學啦

sure
但學咩style都會學chord
因為係基本功
chord 係vocab 一首曲係文章

但學結他緊係一路練歌，一路練基本功
唔係會悶死，無興趣

學嗰時記住話學「 鋼線結他」
同埋同ah sir話想學fingerstyle

一開始唔使練好耐ge,先培養興趣
一日15 mins都好，日日都掂下
等自己唔好放棄

唔好諗咁多啦，去la

多謝巴打鼓勵
請問點解要學鋼線?

留名等睇樓主8年後開po

40歲先學結他會唔會太遲？

玩fingerstyle要用鋼線結他，除非你想玩classic
同埋魚絲結他條頸粗好多

明白, 令外想問一個問題
由0開始到學識第一首自己鐘意既歌, 一般花費幾耐? 兩三年?

打算下星期去報名

好睇你首歌難度，簡單掃open chord既話幾日應該會學識

最緊要每日都要keep住練

死前學都得

去邊度上堂會好d？今年31

差唔多30先學鋼琴揮手

學野幾時都唔怕遲 但學樂器花既時間會比較多 如果係上班族 資質又唔係話特別好會學得比較吃力
樂器係真係要花時間去練 要自己衡量下

可以彈到呢首就好了

大家加油

80歲學都唔遲 詠春高手陳華順都係39歲先學

洗鬼日日4個鐘咩
每日一個鐘算啦
又唔係急住出show搵食

本人任職導師， 4歲到5x歲都教過。

28~30歲都好多人 放工黎學

好老實答你 你唔好以呢首為目標住無番幾年都彈唔到呢首
放咗工啲時間實唔夠練
搵啲pop啲有tutor既歌練住先 上咗手再練呢首都未遲

收到

大佬 我40學流行曲彈琴喎

屌 你一出世已經學中文
咪又係到宜家都成pat屎咁
叫你寫多幾隻未都唔識寫啦

唔講中文講英文,
咁多年你英文點

由此可見幾多歲先學唔係重點

一定唔遲 但一開頭唔好買枝太差嘅結他
基本樂理同手指練習可以上youtube 睇片學吓 學咗啲基本嘢先搵老師都唔遲

想學電結一起手要準備幾錢

我教琴行結他多年，坦白講大人絕對學得比小朋友快

問題係大人唔肯花咁多時間係一件事上面。

如果自覺有恆心，絕對無問題。

木電鋼都唔會遲

又唔係要玩到朗朗咁的話，有咩話遲唔遲姐

標準答案
此post已完

講真finger style 門檻比較高，如果本身無音樂底，更加係。finger style嘅階段係用年計

正確啲黎講30歲，做咩都未遲，除左運動員。只係睇你有幾多時間，同肯花幾多時間

打鼓係咪唔啱矮嘅女仔 隻腳唔夠長踩

巴打搵到地方學未？
我都想學

因為大人嘅專注力高，同埋會有毅力過小朋友
小朋友學學器多數都係比屋企人逼，好少係發自內心地欣賞or享受

當年都係朋友叫先自學玩下，玩玩下就上埋sing con 又busking，後來大家愈來愈難約就開始玩fingerstyle
建議初學者可以上youtube查下steven law ，佢寫啲譜夠簡單又幾好聽，我有時都會彈下

女仔160算唔算矮？

師兄你係教 acoustic 定classic？定電結？

我想係青衣讀
其實都想搵一個伴
學費會平好多

有無手足學，火車沿線至旺角附近
0知識

你搵到地方學？大學至旺角我想跟

青衣太遠了sor
九龍區就可以

我係classic.另外兩種算係識少少，有時學生有興趣教下。

經驗上任何樂器，大人都學得快好多。

有無巴絲想係葵青荃灣區讀?
由0開始, 想學fingerstyle
想搵一個伴

週末讀

有無巴絲想係葵青荃灣區學?
由0開始, 想學fingerstyle
想搵一個伴

週末學

自膠

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

未搵啊 我見有2人班同幾人班 應該1月學

我學緊 係荔枝角
呀sir好有心教
有興趣可以pm我

收幾錢個鐘?我乜都唔識插班會唔會有D怪

有試堂 我都係試左堂先再學

觀塘區教

我唔係打鼓嘅
不過我見啲細路都打到

我得150都打到 唔關事既

方便既話留個tg

Tg : bbccccc123

新手想問下 換弦線 換第六線 但彈出嚟嗰啲音好低音 已經扭到好緊

你第6條線tune左去e音未呀？

去咗E但個音都係好低

再扭到去G個聲都係好低

點低法幫你問下呀sir

第三線仲高音過第六線

第三線高音過第六線好正常架
你會唔會係調轉左呀

可能我講錯 依家係最幼嗰條線好低音

我25先來學琴 主要係有興趣 遲d想學埋電結
同埋我會係咁問自己 如果唔做會唔會後悔
而加學左一個月到 玩樂器真係好正
樓主認真唔好畀自己後悔

琴日最幼嗰條斷咗

有心唔怕遲，有咩唔識即管問。

唔會

玩音樂
最緊要係
火

呢家好多apps
YouTube

教學

學黎冇用
你去到30幾歲已經冇左團火
人地一係學黎溝女
一係天生有音樂底
你兩樣都冇

遲呀 千奇咪學 咁驚俾人笑

青衣我ok wor,但我真係完全無概念，淨係初中玩過牧童笛

我都係0
兩個人一齊學平好多, 又唔會太多人

有無Tg?

有呀th: t24242424

唔會

自學？有冇邊個網站推介

nothing is too late

我30先岩岩開始學樂理

木結都可以好難

見過一個50+既中年女人學打鼓，30幾絕對唔遲

guitar solo練到你手抽筋

學啦仆街

我今年32, 都係今年初先開始學.
同你一樣諗左好耐過左30先學會唔會太遲, 有一日心諗DLLM學咪學淆乜撚, 一學就上癮.

一路學一路救囉

最大難處係咩？
睇譜？ 記指法？

唔遲啩，我老餅過你，都係諗緊個買電結他，加個100W amp晌屋企自己jam自己。古典學過吓/玩過吓，希望唔洗由頭學起啦

巴打屋企買冇買amp? 揀amp要有咩留意呢？

無論睇譜指法乜都難，但學野就係咁嫁啦，易就唔洗學啦。
但依個年紀學我諗係記性同埋時間，好多時上堂聽完落堂番到屋企望番d notes 失憶，所以我依加會上堂即刻寫低哂。另外放工食埋飯做哂所有要做既野都好晏好累，坐係梳化都唔想練，最緊要都係要有恆心。

師兄唔好諗啦，去馬啦

學左幾耐先做到?

嗰陣日日練，冇記錯一兩個月已經玩到晒c major chord，同埋有少少基本樂理知識
突破到呢個位就好快學埋其他調嘅chord

我岩岩25歲 準備學 希望好玩

唔會遲
我都廿到尾先學人踩板